【有病唔好番工？】衛生署報告：八成人有病不請假 六成無求醫

「有病就唔好番工番學喇！」政府宣傳片口號人人琅琅上口，但衛生署最新人口健康調查發現，於調查前30天內患病的受訪者中，近六成人沒有就診，八成人都沒有請病假。

衛生署發表2014/15年度人口健康調查報告書，於2014年12月至2015年10月期間訪問了12,022名15歲或以上人士，五成七人表示於調查前30天內，患有傷風、關節痛、高膽固醇、高血壓、糖尿病、視力及聽力健康等急性疾病或健康問題，當中女性（61.4%） 比男性（52.1%）更可能出現健康問題。

不過調查發現，有健康問題的受訪者中，57.6%沒有就診，53.7%沒有接受治療，82%更沒有請病假。

調查又發現，48%受訪者在調查前30天出現睡眠困擾，包括難以入眠（30分鐘內無法入睡）、間歇睡醒或早醒後無法再入睡，男女比例分別為43.7%及51.9%。以睡眠困擾頻率計算，一周3次或以上難以入眠、間歇睡醒及早醒後無法在入睡的比率，分別為6.8%、7.3%及6%，當中女性所佔比率較高。

精神科醫生曾繁光表示，市民習慣臨睡前玩手機或平板電腦，屏幕發出的「藍光」會令大腦誤以為是日間，同樣影響睡眠質素。他又說，睡眠困擾通常是情緒、行為出現問題的警號，若持續一兩周睡得不好，應及時向精神科醫生求醫。

另外，調查發現，在調查前一年內曾有自殺意念的受訪者佔1.2%，當中青年比例最高，15至24歲有2.6%曾想自殺，有2.1萬人。至於曾嘗試自殺佔想自殺者的8.9%，當中6100人試過4次自殺或以上。

剩低個兩成都係公務員

八成人有病唔俾請假

一大堆精神有問題嘅打工仔唔敢求醫啦

請病假人八成無病

哪有錢你老母.jpg

請多幾日就俾人照肺，不如你立例管下啦

屌你老母打去普通科門診預約難過登天

請假又要扣人工，街症又排唔到，私家就閒閒地三四佰埋單，你養我全家啊

仲要門診無聯網，番工遠啲book唔到就近門診

唔撚使做咩屌你老母
又扣人工 又要比錢睇

你估我想病咩 屌你老母仆街老細

次次book都比埋d 垃圾時間我
正仆街 即係逼人去急症室姐
打電話又打到手都軟

番私人工照樣乜鳩都請假
公司醫保睇一次都係15蚊

請完病假就炒
請病假扣人工

幾時收大信封

呢d咪佢哋日吹夜吹嘅獅子山精神囉
又變咗唔係喇

即係將病菌傳染俾親愛的同事

事實 最姑鳩寒嘅同事都會分享病菌